После того, как матрицы $R_{c+1}, R_{c+2}, \dots$ найдены, систему \eqref{eq:ssae} можно записать в следующем виде:
\[
\begin{cases}
\vec{\pi}_0 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_1 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_c \cdot (E + R + R^2 + R^3 + \dots) &= 1 \\
\vec{\pi}_0 N_0 + \vec{\pi}_1 M_1 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_0 \Lambda_0 + \vec{\pi}_1 N_1 + \vec{\pi}_2 M_2 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_1 \Lambda_1 + \vec{\pi}_2 N_2 + \vec{\pi}_3 M_3 &= \vec{0} \\
\dots \\
\vec{\pi}_{c-2} \Lambda_{c-2} + \vec{\pi}_{c-1} N_{c-1} + \vec{\pi}_{c} M_{c} &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c-1} \Lambda_{c-1} + \vec{\pi}_{c} N + \vec{\pi}_{c} R M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c} \Lambda + \vec{\pi}_{c}R N + \vec{\pi}_{c}R^2 M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c}R \Lambda + \vec{\pi}_{c}R^2 N + \vec{\pi}_{c}R^3 M &= \vec{0} \\
\dots
\end{cases}
\]
Заметим, что в получившейся системе, в силу
\eqref{eq:homogeneous-quadric-eq}, существенными окажутся только первые $c$ матричных уравнения:
\[\label{eq:finite-ssae}
\begin{cases}
\vec{\pi}_0 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_1 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_c \cdot (E + R + R^2 + R^3 + \dots) &= 1 \\
\vec{\pi}_0 N_0 + \vec{\pi}_1 M_1 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_0 \Lambda_0 + \vec{\pi}_1 N_1 + \vec{\pi}_2 M_2 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_1 \Lambda_1 + \vec{\pi}_2 N_2 + \vec{\pi}_3 M_3 &= \vec{0} \\
\dots \\
\vec{\pi}_{c-2} \Lambda_{c-2} + \vec{\pi}_{c-1} N_{c-1} + \vec{\pi}_{c} M_{c} &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c-1} \Lambda_{c-1} + \vec{\pi}_{c} N + \vec{\pi}_{c} R M &= \vec{0}
\end{cases}
\]

Полученная система уже является конечной системой линейных
алгебраических уравнений. Известно следующие утверждение
\cite{BocharovPage240}, \cite{DemidovichMathStability}:

\begin{theorem}\label{th:convergence-series}
	Пусть
	\begin{itemize}
		\item $\Lambda, M, N$ --- квадратные матрицы одного порядка
		\item матрица $\Lambda + N + M$ --- неразложима
		\item $\det{(\Lambda + xN + x^2M)} \not\equiv 0$
		\item  R --- минимальный неотрицательный корень уравнения \eqref{eq:homogeneous-quadric-eq}
	\end{itemize}
	Тогда ряд:
	\[\sum_{i = 0}^{\infty}R^i,\] сходится тогда и только тогда, когда  $\vec{f}\Lambda\vec{1}^T < \vec{f}M\vec{1}^T$, где $\vec{f}:$
	\[
	\begin{aligned}
	\vec{f}(\Lambda + N + M) = 0 \\
	\vec{f}\cdot\vec{1}^T = 1
	\end{aligned}
	\]
\end{theorem}

Далее будем полагать, что условия утверждения
\eqref{th:convergence-series} выполнены, и тогда система уравнений \eqref{eq:finite-ssae} корректна.

В предположении, что все условия утверждения
\eqref{th:convergence-series} выполнены, система \eqref{eq:finite-ssae} будет корректной.
После того, как решение \eqref{eq:finite-ssae} будет найдено,
мы получим $\vec{\pi}_0, \vec{\pi}_1, \dots, \vec{\pi}_c$, остальные компоненты
вектора $\vec{\pi}$ могут быть получены с помощью соотношения \eqref{eq:recurrence-solve}

Таким образом, получение стационарного распределения сводится к
решению квадратного матричного уравнения \eqref{eq:homogeneous-quadric-eq}
и решению конечной системы линейных уравнений \eqref{eq:finite-ssae}